<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Recipes on Du Jockel</title>
    <link>https://dujockel.de/recipes/</link>
    <description>Recent content in Recipes on Du Jockel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dujockel.de/recipes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kürbis-Gnochi Auflauf</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/gnochi-pumpkin-casserole/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/gnochi-pumpkin-casserole/</guid>
      <description>Zutaten  1 Zwiebel 1 Knoblauchzehe 300g Hackfleisch 300g Hokkaidokürbis 500g Gnochi 250 mL Gemüsebrühe 100g Crème Fraîche 125g Mozzarella Tomatenmark, Curry, Chilli, Salz, Pfeffer  Zubereitung  Die Zwiebel und den Knoblauf klein gewürfelt zusammen mit dem Hackfleisch in einer tiefen Pfanne anbraten. Tomatenmark, Curry- und Chillipulver sowie Salz und Pfeffer hinzugeben und kurz anrösten. Mit der Brühe ablöschen und den klein gewürfelten (1cmx1cm) Kürbis hinzugeben. Abgedeckt für 5-10 Minuten köcheln lassen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baguette mit Nachtruhe</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/baguetteovernight/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/baguetteovernight/</guid>
      <description>Zutaten  450g Weizenmehl (type 550) 350mL kaltes Wasser 10g Salz 3g Hefe  Zubereitung  Alle Zutaten in einer Schüssel kurz zu einem Teig verrühren. Der Teig muss hierbei nicht geknetet werden. Den Teig mit Frischhaltefolie abgedeckt etwas 8 Stunden stehen lassen. Den Teig auf einer bemehlten Unterlage zu einem Quadrat formen. Die vier Seiten nacheinander in die Länge dehnen und über die Mitte schlagen. Das Teigviereck mit dem Schluss nach untenlegen, mit einem Geschirrtuch abdecken und 40-60 Minuten ruhen lassen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spaghetti mit Aubergine und Haloumi</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/nudeln_haloumi_aubergine/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/nudeln_haloumi_aubergine/</guid>
      <description>Zutaten  1 Aubergine 250g Haloumi 250g getrocknete Spaghetti 250g passierte Tomaten 1 Zwiebel 2 Zehen Knoblauch Salz &amp;amp; Pfeffer  Zubereitung  In einem großen Topf gesalzenes Wasser zu Kocher bringen und die Nudeln garen. Die Zwiebel und den Knoblauch fein gehackt in Öl oder Butter andünsten. Die Aubergine gewürfelt zu den gedünsteten Zwiebeln und Knoblauch geben und alles abgedeckt garen lassen. Den Haloumi in einer seperaten Pfanne in zwei Scheiben geteilt rundsum scharf anbraten und danach klein würfeln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sauerteigansatz klonen</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/feedsauerteig/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/feedsauerteig/</guid>
      <description>Zutaten  Sauerteigansatz 50g Roggenmehl 50g Wasser (lauwarm) leeres Einmachglas  Zubereitung  Alle Geräte und Behältnisse vor Benutzung mit heißem Wasser spülen, dies verringert die Wahrscheinlichkeit, dass unerwünschte Bakterien den Sauerteig befallen.   Auf einer Waage 50g Roggenmehl und 50g Wasser einfüllen Einen Teelöffel des Sauerteigansatzes mit dem Mehl und dem Wasser vermischen Den neuen Sauerteigansatz ca. 8 Stunden (über Nacht) mit nur aufgelegtem Deckel bei Zimertemperatur stehen lassen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Französisches Baguette</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/baguette/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/baguette/</guid>
      <description>Zutaten  400g Weizenmehl 270mL Wasser 1,5 TL Salz 1 Prise Zucker 0,25 Würfel Hefe  Zubereitung  Mehl, salz und Zucker vermischen. Hefe im Wasser auflösen und zusamme mit den trockenen Zutaten vermengen Alles mit dem Handrührgerät ca. 4 min zu einem elastischen Teig verkneten. Den Teig zwei Stunden ruhen lassen. Teig in zwei gleichgroße Stücke teilen und aus diesen Baguettes formen und auf ein mit Backpapier ausgelegtes Backblech legen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rosinen-/Schokobrötchen</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/milchbr%C3%B6tchen/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/milchbr%C3%B6tchen/</guid>
      <description>Zutaten  350g Weizenmehl 150g Milch 20g Hefe 6EL Zucker 50g Butter 2 Prisen Salz 1 Ei 100g Rosinen oder Schokolade  Zubereitung  Weizenmehl, Zucker mit dem Salz vermengen. Milch auf Zimmertemperatur mit der Butter, der Hefe und dem Ei vermengen. Mit dem Handrührgerät alle Zutaten durch 5 min Rühren zu einem elastischen Teig vermengen, während des Rührvorganges die Rosinen/Schokolade unterühren Den Teig ca. 1 Stunde an einem warmen Ort ruhen lassen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gnochi mit Sardischer Fleischsoße</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/gnochi-mit-sardischer-fleischso%C3%9Fe/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/gnochi-mit-sardischer-fleischso%C3%9Fe/</guid>
      <description>Zutaten  500g Gnochi 500g Rinderfond 400g kleine Tomante (frisch) 250g Rinderhack 2 Knoblauchzehen Salz, Basilikum, Pfeffer und Pecorino  Zubereitung  Die Knoblauchzehen in Olivenöl leicht bräunen, das Fleisch hinzu geben und anbraten Mit den kleingeschnittenen Tomaten und dem Rinderfond ablöschen und ca. 30 min auf kleiner Hitze garen, mit Pfeffer und Salz abschmecken Nach 25 min die Gnochi in kochendem Salzwasser für 3-5 min aufkochen und aus dem Topf nehmen wenn die Gnochi an die Oberfläche steigen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Walnussbrot</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/walnussbrot/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/walnussbrot/</guid>
      <description>Zutaten  350g Roggenmehl 150g Weizenmehl 20g Walnussöl 2TL Salz 400g Wasser 75g Sauerteig 20g Hefe 200g Walnusskerne  Zubereitung  Die Walnusskerne am besten über Nacht oder mindestens vier Stunden in kaltes Wasser legen Für den Teig zuerst das Salz in eine Schüssel geben, und danach die Mehle sowie das Öl darübergeben Die Hefe mit einem Teil des lauwarmen Wassers vermengen und dann zusammen mit dem restlichen Wasser und dem Sauerteig über das Mehl geben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fisch-Stew</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/fishsoup/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/fishsoup/</guid>
      <description>Zutaten  1 Packung Garnelen (250g) 2 Zwiebeln 2 Knoblauchzehen 1 rote Paprikaschote 300g Kirschtomaten 4EL Olivenöl 250ml trockener Weißwein 2 Packungen gehackte Tomaten (a 400g) 1 Prise Zucker 1/2TL Paprikapulver 1TL Senf 600g Seelachsfilet 1 Bund Petersilie  Zubereitung  Zwiebeln und Knoblauch würfeln. Paprika würfeln. Tomaten waschen. Alles in Öl ca. 5min. andünsten. Mit Wein ablöschen, aufkochen und ca. 3min. köcheln. Gehackte Tomaten zugeben und ca. 20min köcheln. Mit Salz, Pfeffer, Zucker, Paprikapulver und Senf würzen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brioche Buns für Burger (12 Stück à 80g)</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/burgerbuns/</link>
      <pubDate>Sun, 17 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/burgerbuns/</guid>
      <description>Zutaten  200 ml Wasser (wärmlich) 4 EL Milch 1 Würfel Hefe (frisch) 35 g Zucker 8 g Salz 80 g Butter (z.B. Kerrygold) 500 g Mehl (Typ 550) 1 Ei  zusätzlich für die Eistreiche:  1 Ei 2 EL Milch 2 EL Wasser Sesam  Zubereitung  Warmes Wasser, Milch mit Zucker und der Hefe in einer Schüssel vermengen und 5-10 min. ruhen lassen Nach der Ruhezeit die restlichen Zutaten mit dem Handrührgerät unterheben und bis zu einer geschmeidigen Konsistenz vermengen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pizzateig</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/pizza/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/pizza/</guid>
      <description>Zutaten  575 g Weizenmehl 550 290 g Wasser 12 g Salz 25 g Olivenöl halber Würfel Frischhefe  Zubereitung  von dem Wasser ca 50 g in einem Extragefäß mit der Hefe mischen Mehl, Salz, Öl und restliches Wasser zu einem Vorteig vermengen Auch das Hefewasser untermengen Für mindestens 8 min kneten Teig dritteln, jeweils rundformen und einen 1 cm dicken rand mit den Fingern eindrücken Unter einem feuchten Tuch 30 min ruhen lassen Über dem Handrücken zu einer Pizzaform dehnen und auch ein Backpapier belegtes Backblech legen Pizza bei 250 grad Ober-/Unterhitze 10-12 Minuten backen  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zwiebelkuchen</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/zwiebelkuchen/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/zwiebelkuchen/</guid>
      <description>Zutaten Teig
 250 g Mehl 125 g kalte Butter 1 Ei 1/2 Teelöffel Salz  Füllung
 500 g Zwiebeln 200 mL Sahne 4 Eier  Zubereitung  Kalter Butter in kleine Würfel schneiden und von Hand mit dem Mehl in einen glatten Teig kneten Teig Kühl stellen und wenn er erkaltet ist in eine Spring- oder Quicheform einbringen Im Vorgeheizten Ofen vor einbringen der Füllung kurz vorbacken (ca. 10 min) Zwiebeln in Halbringe schneiden und in einem Topf zusammen mit einem Schuss Öl glasig braten Mehl unterheben und Salzen, danach auskühlen lassen Sahne mit den Eiern und Pfeffer vermengen Zwiebeln in die Quicheform einbringen und mit dem Sahne-Ei Gemisch Übergießen Im Ofen bei 180 Grad Celsius ca 30 min backen  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Himbeertraum</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/himbeertraum/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/himbeertraum/</guid>
      <description>Zutaten  500g Quark 500g Joghurt Natur 250g Schlagsahne 2 Tüten Vanillezucker Baîser (1 Tüte) 250g gefrorene Himbeeren  Zubereitung  Schlagsahne mit dem Vanillezucker einigermaßen steif schlagen Quark und Joghurt unter die Schlagsahne heben Baîser grob zerbröseln und zusammen mit den noch gefrorenen Himbeeren unter die Masse heben Am Besten schmeckt der Nachtisch wenn er noch 1-2 Stunden ziehen kann, da so die Himbeeren ein bisschen antauen und gleichzeitig Teile der Masse untekühlen  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rice Bowl</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/rice_bowl/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/rice_bowl/</guid>
      <description>Zutaten  Wildreis Kichererbsen Brokkoli Karotten Gurke Süßkartoffel Aubergine Avocado Sonnenblumenkerne Kürbiskerne  Zubereitung  Wildreis gar kochen Brokkoli Blanchieren Süßkartoffeln und Auberginen in Scheiben geschnitten eingeölt im Ofen garen Karotten raspeln, Gurke &amp;amp; Avocado kleinschneiden Kichererbsen abgießen Alle Zutaten mit Reis als Basis in einer Schüssel anrichten und mit Teriyaki Soße servieren  Mix it up  statt Teriyaki Soße aus Sojasoße, Zucker, Öl und ein bisschen Mirin (Reisschnaps) selber Soße machen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kartoffelpuffer</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/kartoffelpuffer/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/kartoffelpuffer/</guid>
      <description>Zutaten  750 g Kartoffeln 1 Ei Mehl zum leichten andicken eine große Zwiebel Pfeffer &amp;amp; Salz  Zubereitung  Kartoffeln und Zwiebeln grob raspeln und in einer großen Schüssel lagern Nach einer Weile überflüssiges Wasser ausgießen Ei und ein bisschen Mehl unterheben, mit Peffer, Salz und Muskatnuss würzen Esslöffelgroße Portionen in heiße Pfanne (6/10) einbringen beidseitih Seite 6 min goldbraun braten Fertige Puffer bei 50 Grad Celsius im Ofen zwischenlagern bis der Teig aufgebrauch ist  Mix it up  Schmand mit Dill und Räucherlachs Quark und Apfelmus  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
