<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mittagessen on Du Jockel</title>
    <link>https://dujockel.de/tags/mittagessen/</link>
    <description>Recent content in Mittagessen on Du Jockel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dujockel.de/tags/mittagessen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Erdnussbutter Hühnchen Curry</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/peanutchickencurry/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/peanutchickencurry/</guid>
      <description>Originalrezept unter folgendem Link: https://www.bbcgoodfood.com/recipes/peanut-butter-chicken
Zutaten  500 g Hühnchenbrust (Alternativ auch entbeinte Hähnchenschenkel), in Würfel geschnitten 400 ml Kokosnussmilch 400 g gehackte Tomaten aus der Dose 100 g glatte Erdnussbutter 1 Zwiebel, fein gewürfelt 3 Knoblauchzehen, zerdrückt 2 rote Chilischoten, fein geschnitten 2 Teelöffel frischer Ingwer, gerieben 2 Esslöffel Garam Masala Koriander, für das Curry und zum Garnieren geröstete Erdnüsse, zum Garnieren  Zubereitung  Erhitzen Sie ein wenig Öl in einer tiefen Pfanne bei mittlerer Hitze.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kürbis-Gnochi Auflauf</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/gnochi-pumpkin-casserole/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/gnochi-pumpkin-casserole/</guid>
      <description>Zutaten  1 Zwiebel 1 Knoblauchzehe 300g Hackfleisch 300g Hokkaidokürbis 500g Gnochi 250 mL Gemüsebrühe 100g Crème Fraîche 125g Mozzarella Tomatenmark, Curry, Chilli, Salz, Pfeffer  Zubereitung  Die Zwiebel und den Knoblauf klein gewürfelt zusammen mit dem Hackfleisch in einer tiefen Pfanne anbraten. Tomatenmark, Curry- und Chillipulver sowie Salz und Pfeffer hinzugeben und kurz anrösten. Mit der Brühe ablöschen und den klein gewürfelten (1cmx1cm) Kürbis hinzugeben. Abgedeckt für 5-10 Minuten köcheln lassen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spaghetti mit Aubergine und Haloumi</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/nudeln_haloumi_aubergine/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/nudeln_haloumi_aubergine/</guid>
      <description>Zutaten  1 Aubergine 250g Haloumi 250g getrocknete Spaghetti 250g passierte Tomaten 1 Zwiebel 2 Zehen Knoblauch Salz &amp;amp; Pfeffer  Zubereitung  In einem großen Topf gesalzenes Wasser zu Kocher bringen und die Nudeln garen. Die Zwiebel und den Knoblauch fein gehackt in Öl oder Butter andünsten. Die Aubergine gewürfelt zu den gedünsteten Zwiebeln und Knoblauch geben und alles abgedeckt garen lassen. Den Haloumi in einer seperaten Pfanne in zwei Scheiben geteilt rundsum scharf anbraten und danach klein würfeln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gnochi mit Sardischer Fleischsoße</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/gnochi-mit-sardischer-fleischso%C3%9Fe/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/gnochi-mit-sardischer-fleischso%C3%9Fe/</guid>
      <description>Zutaten  500g Gnochi 500g Rinderfond 400g kleine Tomante (frisch) 250g Rinderhack 2 Knoblauchzehen Salz, Basilikum, Pfeffer und Pecorino  Zubereitung  Die Knoblauchzehen in Olivenöl leicht bräunen, das Fleisch hinzu geben und anbraten Mit den kleingeschnittenen Tomaten und dem Rinderfond ablöschen und ca. 30 min auf kleiner Hitze garen, mit Pfeffer und Salz abschmecken Nach 25 min die Gnochi in kochendem Salzwasser für 3-5 min aufkochen und aus dem Topf nehmen wenn die Gnochi an die Oberfläche steigen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fisch-Stew</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/fishsoup/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/fishsoup/</guid>
      <description>Zutaten  1 Packung Garnelen (250g) 2 Zwiebeln 2 Knoblauchzehen 1 rote Paprikaschote 300g Kirschtomaten 4EL Olivenöl 250ml trockener Weißwein 2 Packungen gehackte Tomaten (a 400g) 1 Prise Zucker 1/2TL Paprikapulver 1TL Senf 600g Seelachsfilet 1 Bund Petersilie  Zubereitung  Zwiebeln und Knoblauch würfeln. Paprika würfeln. Tomaten waschen. Alles in Öl ca. 5min. andünsten. Mit Wein ablöschen, aufkochen und ca. 3min. köcheln. Gehackte Tomaten zugeben und ca. 20min köcheln. Mit Salz, Pfeffer, Zucker, Paprikapulver und Senf würzen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brioche Buns für Burger (12 Stück à 80g)</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/burgerbuns/</link>
      <pubDate>Sun, 17 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/burgerbuns/</guid>
      <description>Zutaten  200 ml Wasser (wärmlich) 4 EL Milch 1 Würfel Hefe (frisch) 35 g Zucker 8 g Salz 80 g Butter (z.B. Kerrygold) 500 g Mehl (Typ 550) 1 Ei  zusätzlich für die Eistreiche:  1 Ei 2 EL Milch 2 EL Wasser Sesam  Zubereitung  Warmes Wasser, Milch mit Zucker und der Hefe in einer Schüssel vermengen und 5-10 min. ruhen lassen Nach der Ruhezeit die restlichen Zutaten mit dem Handrührgerät unterheben und bis zu einer geschmeidigen Konsistenz vermengen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zwiebelkuchen</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/zwiebelkuchen/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/zwiebelkuchen/</guid>
      <description>Zutaten Teig
 250 g Mehl 125 g kalte Butter 1 Ei 1/2 Teelöffel Salz  Füllung
 500 g Zwiebeln 200 mL Sahne 4 Eier  Zubereitung  Kalter Butter in kleine Würfel schneiden und von Hand mit dem Mehl in einen glatten Teig kneten Teig Kühl stellen und wenn er erkaltet ist in eine Spring- oder Quicheform einbringen Im Vorgeheizten Ofen vor einbringen der Füllung kurz vorbacken (ca. 10 min) Zwiebeln in Halbringe schneiden und in einem Topf zusammen mit einem Schuss Öl glasig braten Mehl unterheben und Salzen, danach auskühlen lassen Sahne mit den Eiern und Pfeffer vermengen Zwiebeln in die Quicheform einbringen und mit dem Sahne-Ei Gemisch Übergießen Im Ofen bei 180 Grad Celsius ca 30 min backen  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apfel-Zimt-Schnecke mit Frischkäsefrosting</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/apfelzimtschnecke/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/apfelzimtschnecke/</guid>
      <description>Originalrezept https://www.einfachmalene.de/fluffige-apfel-zimtschnecken/
Utensilien  Ofenfeste Auflaufform  Form mit hohem Rand    Zutaten Hefeteig  200 g Dinkelmehl 300 g Weizenmehl 200 ml Milch 80 g Butter 20 g frische Hefe 70 g Zucker 1 Ei  Zutaten Füllung  4 Stück Apfel am besten passen saure 80 g Zimt-Zucker Mischung 60 g Butter 2 TL Apfelkuchengewürz* siehe Notiz 1 TL Stärke  Zutaten Frosting  100 g Frischkäse 100 g Puderzucker 30 g Butter 1/2 TL Vanilleextrakt 1-2 EL Milch bei Bedarf  Zubereitung Schnecken  Mehl, Butter, Zucker, Milch, Hefe und Ei zu einem geschmeidigen Teig verarbeiten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klassischer Shepards Pie</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/shepardspie/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/shepardspie/</guid>
      <description>Originalrezept unter folgendem Link: https://www.thewholesomedish.com/the-best-classic-shepherds-pie/
Zutaten Fleischfüllung  500 g mageres Rinderhackfleisch - oder Lammhackfleisch 350 g efrorene Erbsen, Karotten, Mais 250 g Rinderbrühe 2 Knoblauchzehen - gehackt 1 Zwiebel - gehackt 2 Teelöffel getrocknete Petersilienblätter 1 Teelöffel getrocknete Rosmarinblätter 1 Teelöffel getrocknete Thymianblätter 1/2 Teelöffel Salz 1/2 Teelöffel gemahlener schwarzer Pfeffer 1 Esslöffel Worcestershire-Sauce 2 Esslöffel Allzweckmehl 2 Esslöffel Tomatenmark  Zutaten Kartoffelbelag  750 g- 1000 g mehligkochende Kartoffeln - in große Stücke geschnitten 80 g butter 80 g Sahne 60 g Parmesan 1/2 Teelöffel Knoblauchpulver 1/2 Teelöffel Salz 1/4 Teelöffel gemahlener schwarzer Pfeffer  Zubereitung Fleischfüllung  Geben Sie ein wenig Öl in eine große Pfanne braten Sie die Zwiebeln darin glasig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rice Bowl</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/rice_bowl/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/rice_bowl/</guid>
      <description>Zutaten  Wildreis Kichererbsen Brokkoli Karotten Gurke Süßkartoffel Aubergine Avocado Sonnenblumenkerne Kürbiskerne  Zubereitung  Wildreis gar kochen Brokkoli Blanchieren Süßkartoffeln und Auberginen in Scheiben geschnitten eingeölt im Ofen garen Karotten raspeln, Gurke &amp;amp; Avocado kleinschneiden Kichererbsen abgießen Alle Zutaten mit Reis als Basis in einer Schüssel anrichten und mit Teriyaki Soße servieren  Mix it up  statt Teriyaki Soße aus Sojasoße, Zucker, Öl und ein bisschen Mirin (Reisschnaps) selber Soße machen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kartoffelpuffer</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/kartoffelpuffer/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/kartoffelpuffer/</guid>
      <description>Zutaten  750 g Kartoffeln 1 Ei Mehl zum leichten andicken eine große Zwiebel Pfeffer &amp;amp; Salz  Zubereitung  Kartoffeln und Zwiebeln grob raspeln und in einer großen Schüssel lagern Nach einer Weile überflüssiges Wasser ausgießen Ei und ein bisschen Mehl unterheben, mit Peffer, Salz und Muskatnuss würzen Esslöffelgroße Portionen in heiße Pfanne (6/10) einbringen beidseitih Seite 6 min goldbraun braten Fertige Puffer bei 50 Grad Celsius im Ofen zwischenlagern bis der Teig aufgebrauch ist  Mix it up  Schmand mit Dill und Räucherlachs Quark und Apfelmus  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
