<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Backen on Du Jockel</title>
    <link>https://dujockel.de/tags/backen/</link>
    <description>Recent content in Backen on Du Jockel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://dujockel.de/tags/backen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Sauerteigansatz klonen</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/feedsauerteig/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/feedsauerteig/</guid>
      <description>Zutaten  Sauerteigansatz 50g Roggenmehl 50g Wasser (lauwarm) leeres Einmachglas  Zubereitung  Alle Geräte und Behältnisse vor Benutzung mit heißem Wasser spülen, dies verringert die Wahrscheinlichkeit, dass unerwünschte Bakterien den Sauerteig befallen.   Auf einer Waage 50g Roggenmehl und 50g Wasser einfüllen Einen Teelöffel des Sauerteigansatzes mit dem Mehl und dem Wasser vermischen Den neuen Sauerteigansatz ca. 8 Stunden (über Nacht) mit nur aufgelegtem Deckel bei Zimertemperatur stehen lassen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Französisches Baguette</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/baguette/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/baguette/</guid>
      <description>Zutaten  400g Weizenmehl 270mL Wasser 1,5 TL Salz 1 Prise Zucker 0,25 Würfel Hefe  Zubereitung  Mehl, salz und Zucker vermischen. Hefe im Wasser auflösen und zusamme mit den trockenen Zutaten vermengen Alles mit dem Handrührgerät ca. 4 min zu einem elastischen Teig verkneten. Den Teig zwei Stunden ruhen lassen. Teig in zwei gleichgroße Stücke teilen und aus diesen Baguettes formen und auf ein mit Backpapier ausgelegtes Backblech legen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rosinen-/Schokobrötchen</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/milchbr%C3%B6tchen/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/milchbr%C3%B6tchen/</guid>
      <description>Zutaten  350g Weizenmehl 150g Milch 20g Hefe 6EL Zucker 50g Butter 2 Prisen Salz 1 Ei 100g Rosinen oder Schokolade  Zubereitung  Weizenmehl, Zucker mit dem Salz vermengen. Milch auf Zimmertemperatur mit der Butter, der Hefe und dem Ei vermengen. Mit dem Handrührgerät alle Zutaten durch 5 min Rühren zu einem elastischen Teig vermengen, während des Rührvorganges die Rosinen/Schokolade unterühren Den Teig ca. 1 Stunde an einem warmen Ort ruhen lassen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Walnussbrot</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/walnussbrot/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/walnussbrot/</guid>
      <description>Zutaten  350g Roggenmehl 150g Weizenmehl 20g Walnussöl 2TL Salz 400g Wasser 75g Sauerteig 20g Hefe 200g Walnusskerne  Zubereitung  Die Walnusskerne am besten über Nacht oder mindestens vier Stunden in kaltes Wasser legen Für den Teig zuerst das Salz in eine Schüssel geben, und danach die Mehle sowie das Öl darübergeben Die Hefe mit einem Teil des lauwarmen Wassers vermengen und dann zusammen mit dem restlichen Wasser und dem Sauerteig über das Mehl geben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brioche Buns für Burger (12 Stück à 80g)</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/burgerbuns/</link>
      <pubDate>Sun, 17 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/burgerbuns/</guid>
      <description>Zutaten  200 ml Wasser (wärmlich) 4 EL Milch 1 Würfel Hefe (frisch) 35 g Zucker 8 g Salz 80 g Butter (z.B. Kerrygold) 500 g Mehl (Typ 550) 1 Ei  zusätzlich für die Eistreiche:  1 Ei 2 EL Milch 2 EL Wasser Sesam  Zubereitung  Warmes Wasser, Milch mit Zucker und der Hefe in einer Schüssel vermengen und 5-10 min. ruhen lassen Nach der Ruhezeit die restlichen Zutaten mit dem Handrührgerät unterheben und bis zu einer geschmeidigen Konsistenz vermengen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>