<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Backen on Du Jockel</title>
    <link>https://dujockel.de/tags/backen/</link>
    <description>Recent content in Backen on Du Jockel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dujockel.de/tags/backen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Baguette mit Nachtruhe</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/baguetteovernight/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/baguetteovernight/</guid>
      <description>Zutaten  450g Weizenmehl (type 550) 350mL kaltes Wasser 10g Salz 3g Hefe  Zubereitung  Alle Zutaten in einer Schüssel kurz zu einem Teig verrühren. Der Teig muss hierbei nicht geknetet werden. Den Teig mit Frischhaltefolie abgedeckt etwas 8 Stunden stehen lassen. Den Teig auf einer bemehlten Unterlage zu einem Quadrat formen. Die vier Seiten nacheinander in die Länge dehnen und über die Mitte schlagen. Das Teigviereck mit dem Schluss nach untenlegen, mit einem Geschirrtuch abdecken und 40-60 Minuten ruhen lassen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sauerteig füttern</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/feedsauerteig/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/feedsauerteig/</guid>
      <description>Zutaten &amp;amp; Geräte  Waage Ein sauberes Einmachglas Sauerteigansatz 50 g Roggenmehl 50 g Wasser (lauwarm)  Zubereitung   SAUBER ARBEITEN
 Geräte und Behältnisse vor Benutzung mit heißem Wasser ausspülen Je sauberer die Umgebung, desto geringer die Wahrscheinlichkeit einer Fremdinfektion des Sauerteiges durch Schimmels    Der Sauerteig lebt
 Regelmäßig füttern (klonen) Keinen zu hohen Temperaturen aussetzen Maximal eine Woche im Kühlschrank aufbewahren     In das Einmachglas mithilfe der Waage 50 g Mehl und 50 g Wasser einfüllen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Französisches Baguette</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/baguette/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/baguette/</guid>
      <description>Zutaten  400g Weizenmehl 270mL Wasser 1,5 TL Salz 1 Prise Zucker 0,25 Würfel Hefe  Zubereitung  Mehl, salz und Zucker vermischen. Hefe im Wasser auflösen und zusamme mit den trockenen Zutaten vermengen Alles mit dem Handrührgerät ca. 4 min zu einem elastischen Teig verkneten. Den Teig zwei Stunden ruhen lassen. Teig in zwei gleichgroße Stücke teilen und aus diesen Baguettes formen und auf ein mit Backpapier ausgelegtes Backblech legen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rosinen-/Schokobrötchen</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/milchbr%C3%B6tchen/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/milchbr%C3%B6tchen/</guid>
      <description>Zutaten  350g Weizenmehl 150g Milch 20g Hefe 6EL Zucker 50g Butter 2 Prisen Salz 1 Ei 100g Rosinen oder Schokolade  Zubereitung  Weizenmehl, Zucker mit dem Salz vermengen. Milch auf Zimmertemperatur mit der Butter, der Hefe und dem Ei vermengen. Mit dem Handrührgerät alle Zutaten durch 5 min Rühren zu einem elastischen Teig vermengen, während des Rührvorganges die Rosinen/Schokolade unterühren Den Teig ca. 1 Stunde an einem warmen Ort ruhen lassen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Walnussbrot</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/walnussbrot/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/walnussbrot/</guid>
      <description>Zutaten  350g Roggenmehl 150g Weizenmehl 20g Walnussöl 2TL Salz 400g Wasser 75g Sauerteig 20g Hefe 200g Walnusskerne  Zubereitung  Die Walnusskerne am besten über Nacht oder mindestens vier Stunden in kaltes Wasser legen Für den Teig zuerst das Salz in eine Schüssel geben, und danach die Mehle sowie das Öl darübergeben Die Hefe mit einem Teil des lauwarmen Wassers vermengen und dann zusammen mit dem restlichen Wasser und dem Sauerteig über das Mehl geben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brioche Buns für Burger (12 Stück à 80g)</title>
      <link>https://dujockel.de/recipes/burgerbuns/</link>
      <pubDate>Sun, 17 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dujockel.de/recipes/burgerbuns/</guid>
      <description>Zutaten  200 ml Wasser (wärmlich) 4 EL Milch 1 Würfel Hefe (frisch) 35 g Zucker 8 g Salz 80 g Butter (z.B. Kerrygold) 500 g Mehl (Typ 550) 1 Ei  zusätzlich für die Eistreiche:  1 Ei 2 EL Milch 2 EL Wasser Sesam  Zubereitung  Warmes Wasser, Milch mit Zucker und der Hefe in einer Schüssel vermengen und 5-10 min. ruhen lassen Nach der Ruhezeit die restlichen Zutaten mit dem Handrührgerät unterheben und bis zu einer geschmeidigen Konsistenz vermengen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
